{
    "question": "Jelaskan tentang latar belakang berdirinya Kerajaan Demak!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Runtuhnya Malaka ke tangan Portugis, sehingga para pedagang Islam\n\tmencari tempat persinggahan dan perdagangan baru, diantaranya Demak.\n\t\n\t<br>2. Raden Fatah sebagai pendiri Kerajaan Demak masih keturunan raja\n\tMajapahit, Brawijaya V, dalam perkawinannya dengan putri Ceumpa yang\n\tberagama Islam.\n\t\n\t<br>3. Raden Fatah mendapat dukungan dari para wali, yang sangat dihormati\n\tpada waktu itu.\n\t\n\t<br>4. Banyak adipati-adipati pesisir yang tidak puas dengan Majapahit dan\n\tmendukung Raden Fatah.\n<br>5. Mundur dan runtuhnya Majapahit karena Perang Paregreg.\n\t\n\tPusaka keraton Majapahit sebagai lambang pemegang kekuasaan\n\tdiberikan kepada Raden Fatah.<br>6.\u00a0 Dengan demikian Kerajaan Islam Demak\n\tmerupakan kelanjutan dari Kerajaan Majapahit dalam bentuknya yang\n\tbaru.\n<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Kerajaan Islam Demak adalah kerajaan Islam pertama di Jawa\u00a0yang\u00a0didirikan oleh Raden Patah tahun 1475 di Bintoro,Demak. Raden Patah mendirikan kerajaan tanpa ikatan dengan kerajaan Majapahit karena pada saat itu, kerajaan Majapahit sedang mengalami kemunduran. Para Wali Songo mendukung berdirinya kerajaan Demak dan dalam waktu singkat Demak berhasil menjadi kerajaan yang sangat besar dan\u00a0<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-majapahit-ketika-hayam-wuruk-memeri-848",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat Majapahit ketika Hayam Wuruk memerintah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makmur dan sejahtera karena Hayam Waruk merupakan pemimpin baik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asal-usul-bumi-dan-makhluk-hidup-menurut-teori-big-bang-707",
            "question": "Asal-usul bumi dan makhluk hidup menurut teori big bang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>asal-usul bumi dan makhluk hidup menurut teori big bang menyatakan bahwa mahkluk hidup bahkan bumi bahkan planet dan tata surya terbentuk dari ledakan besar yang terjadi pada milyaran tahun lalu sehingga membentuk galaksi yang berisikan planet-plnet\u00a0<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-pada-masa-berburu-dan-mengumpulkan-604",
            "question": "Jelaskan kehidupan pada masa berburu dan mengumpulkan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kehidupan pada masa berburu dan mengumpulkan atau biasa disebut zaman food and gathering, pada saat itu manusia purba mencari makanan untuk memenuhi kebutuhannya dengan berburu dan mengumpulkan makanan untuk persediaan makanannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mereka hidup secara berkelompok\u00a0<br>2. memiliki pemimpin suku\u00a0<br>3.mengumpulkan mkanan dgn berburu<br>4. pembagian tugas tdk beraturan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-hasil-kebudayaan-manusia-purba-eropa-720",
            "question": "Apa saja hasil kebudayaan manusia purba eropa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapak genggam ,kapak perimbas, kampak persegi , lukisan pada dinding goa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kulit gajah kalu ya............",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-diskusikan-tentang-upacara-tabot-di-bengkulu-atau-tabui-112",
            "question": "Coba kamu diskusikan tentang upacara Tabot di Bengkulu atau Tabuik di Pariaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tabot Bengkulu\n<span>Konon Tabot yang merupakan upacara belasungkawa pengikut \nsyi\u2019ah ini mulai diperkenalkan pertama kali pada tahun 1685 oleh Syekh \nBurhanuddin alias Imam Senggolo, yang menikah dengan gadis Bengkulu. Namun ada juga yang mengatakan, Tabot dibawa oleh para pekerja asal India\n Selatan (Madras dan Bengali) yang berpaham Syi\u2019ah pada tahun 1718. Para\n pekerja itu dibawa ke Bengkulu oleh kolonialis Inggris untuk membangun \nBenteng Marlborough.</span>\n<span>Para pekerja asal Madras dan Bengali ini, kemudian membaur dengan \npenduduk setempat, termasuk dengan keturunan Syekh Burhanuddin. Mereka \nberanak pinak, sehingga membentuk komunitas Sipai. Orang-orang Sipai\n inilah yang melanjutkan dan menghidup-hidupkan tradisi Tabot. Artinya, \ntradisi Tabot ini belum pernah secara luas diterima sebagai tradisi \nlokal oleh masyarakat Bengkulu pada umumnya. Dalam makna lain, sepenggal\n ajaran syi\u2019ah yang dibawa para pekerja dari Madras dan Bengali hanya \nditerima oleh orang-orang Sipai saja.<br><br></span>tabuik Pariaman\n<span>Pariaman bermakna daerah yang aman, adalah sebuah kota yang \npernah menjadi bagian dari Kabupaten Padang Pariaman, Sumatera Barat. \nSejak 2002 Kotif Pariaman menjadi Kota Pariaman dengan empat Kecamatan. \nDi daerah ini Tabuik konon sudah dikenal sejak tahun 1831 yang dibawa oleh tentara Inggris asal Sepoy atau Cipei (India). Bila di Bengkulu ada 17 Tabot, di Pariaman hanya ada 2 Tabuik yang melambangkan peti jenazah Hasan ra dan Husein ra, cucu Nabi Muhammad SAW.</span>\n<span>Bila di bengkulu dinamakan Festival Tabot, di Pariaman dinamakan Pesta Budaya Tabuik Piaman\n yang sejak 1974 menjadi kegiatan rutin bidang wisata Pemkot Pariaman. \nSebagaimana di Bengkulu, Tabuik Pariaman juga diselenggarakan pada \ntanggal 1-10 Muharram, dan merupakan upacara peringatan atas \nmeninggalnya Husein ra (cucu Nabi Muhammad SAW).</span>\n<span>Menurut Uun Halimah (uun-halimah.blogspot.com), prosesi panjang Tabuik diawali dengan membuat tabuik di dua tempat, yaitu di pasar (tabuik pasar) dan subarang (tabuik subarang). <span>Masing-masing\n terdiri dari dua bagian (atas dan bawah) yang tingginya dapat mencapai \n12 meter. Bagian atas mewakili keranda berbentuk menara yang dihiasi \ndengan bunga dan kain beludru berwarna-warni. Sedangkan, bagian bawah \nberbentuk tubuh kuda, bersayap, berekor dan berkepala manusia.<br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-mu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-ma-206",
            "question": "bagaimana penilaian mu tentang Sumpah Amukti Palapa dari gajah mada ?\u00a0 buatlah jawaban dalam 3-4 halaman\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penilaian ku tentang sumpah amukti palapa<br>merupakan sumpah yang sanagat membuktikan persatuan nusantara<br>di akibatkan oleh usaha gajahmada yang ingin membuat majapahit terkenal.<br>Sumpah amukti Palapa di buat oleh Patih Gajah Mada, sumpah itu \ndijalankan dengan baik olehnya. Semua janji nya ditepati, terbukti \ndengan kemajuan kerajaan Maja Pahit yang mampu menduduki wilayah seluruh\n Nusantara hingga ke beberapa wilayah negara tetangga.\u00a0<br>Pada tahun 1329, Patih Majapahit yakni Aryo Tadah (Mpu\nKrewes) ingin mengundurkan diri dari jabatannya. Ia menunjuk Patih Gajah Mada\ndari Kediri sebagai penggantinya. Patih Gajah Mada sendiri tak langsung\nmenyetujui. Ia ingin membuat jasa dahulu pada Majapahit dengan menaklukkan Keta\ndan Sadeng yang saat itu sedang melakukan pemberotakan terhadap Majapahit. Keta\n&amp; Sadeng pun akhirnya takluk. Patih Gajah Mada kemudian diangkat secara\nresmi oleh Ratu Thribhuwana Tunggadewi sebagai Rakryan Patih Majapahit (1334)<br>Dengan adanya\u00a0 sumpah palapa ini, kita sebagai anak muda penerus \nbangsa di tuntut untuk bekerja keras dan pantang menyerah dalam meraih \ncita-cita atau tujuan hidup, agar hidup kita berguna bagi Bangsa dan \nNegara.<br><br><br><br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-bagaimanakah-pengaruh-budaya-india-itu-dapat-diterim-812",
            "question": "Menurut kamu bagaimanakah pengaruh budaya India itu dapat\r\nditerima oleh penduduk saat itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada waktu itu masyarakat indonesia tidak memiliki budaya khususnya di bidang kepercayaan dgn masuk ny india ke indonesia yang juga membawa kepercayaan hindu dan budha maka masyarakat indonesia dgn mudah menerima budaya yang ada dalam hindu budha.\nsemoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raja-yang-terkenal-di-kerajaan-buleleng-652",
            "question": "Raja yang terkenal di kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I Gusti Made Karangsem<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang paling terkenal adalah\u00a0Gusti Ketut Jelantik<br>kan kamu sering dengar kan ,berarti dia yang paling terkenal.<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-berdiri-dan-berkembangnya-kerajaan-samude-405",
            "question": "Jelaskan latar belakang berdiri dan berkembangnya kerajaan Samudera Pasai sebagai kerajaan Islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena penduduk yang beragama islam semakin banyak, banyak pedagang asing yang beragam islam masuk ke Indonesia lewat perdagangan, dan wilayah Samudera Pasai terletak di Aceh Utara, dekat kawasan Selat Malaka yang merupakan jalur perhubungan laut yang ramai antara Arab, India dan Cina.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-mu-dengan-pelabuhan-belawan-yang-di-medansumu-683",
            "question": "Bagaimana pendapat mu dengan pelabuhan Belawan yang di Medan,Sumut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pendapat saya adalah seharusnya pemerintah mengoptimalkan pelabuhan Ini, karena pelabuhan ini terletak sgt strategis di selat malaka yg menjadi jalur perdagangan laut internasional yg sgt ramai, jg merupakan pelabuhan terpenting di sumatera.jd menurut saya pelabuhan ini menjadi salah satu pelabuhan strategis yg penting.bila bisa dimanfaatkan, akan menambah pemasukan negara karena banyaknya kapal yg transit di pelabuhan ini",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}